[
    {
        "question": "Kapan bahasa pemrograman Go pertama kali dirilis?",
        "a": "2007",
        "b": "2009",
        "c": "2011",
        "d": "2013",
        "answer": "b"
    },
    {
        "question": "Siapa yang mengembangkan bahasa pemrograman Go?",
        "a": "Google",
        "b": "Microsoft",
        "c": "Apple",
        "d": "IBM",
        "answer": "a"
    },
    {
        "question": "Apa ekstensi file untuk kode sumber Go?",
        "a": ".go",
        "b": ".golang",
        "c": ".g",
        "d": ".gcode",
        "answer": "a"
    },
    {
        "question": "Yang mana dari berikut ini adalah cara yang benar untuk mendeklarasikan variabel dalam Go?",
        "a": "var x int = 10",
        "b": "int x = 10",
        "c": "let x = 10",
        "d": "x := 10",
        "answer": "d"
    },
    {
        "question": "Bagaimana cara mendeklarasikan variabel di JavaScript sebelum ES6?",
        "a": "let",
        "b": "const",
        "c": "var",
        "d": "dim",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "Yang mana dari berikut ini adalah cara yang benar untuk mendeklarasikan fungsi di JavaScript?",
        "a": "function myFunction() {}",
        "b": "func myFunction() {}",
        "c": "def myFunction() {}",
        "d": "myFunction function() {}",
        "answer": "a"
    },
    {
        "question": "Apa peran dari JSON.stringify() dalam JavaScript?",
        "a": "Mengurai objek JavaScript menjadi string",
        "b": "Mengurai string menjadi objek JavaScript",
        "c": "Mengonversi objek JavaScript menjadi JSON string",
        "d": "Mengonversi JSON string menjadi objek JavaScript",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "Apa peran dari document.getElementById() dalam JavaScript?",
        "a": "Mengambil elemen berdasarkan nama",
        "b": "Mengambil elemen berdasarkan kelas",
        "c": "Mengambil elemen berdasarkan ID",
        "d": "Mengambil elemen berdasarkan tag",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "Kapan bahasa pemrograman JavaScript pertama kali dirilis?",
        "a": "1993",
        "b": "1995",
        "c": "1997",
        "d": "1999",
        "answer": "b"
    },
    {
        "question": "Apa ekstensi file untuk kode sumber JavaScript?",
        "a": ".jsx",
        "b": ".cpp",
        "c": ".java",
        "d": ".js",
        "answer": "d"
    }
]